<resources>
    <string name="app_name">TiPAd</string>
    <string name="jogar">Jogar</string>
    <string name="curiosidades">Curiosidades</string>
    <string name="pancreas">Pâncreas</string>
    <string name="tireoide">Tireóide</string>
    <string name="hipofise">Hipófise / Hipotálamo</string>
    <string name="adrenal">Glândula Adrenal</string>
    <string name="title_activity_perguntas">Perguntas</string>
    <string name="novamente">Jogar Novamente</string>
    <string name="responder">Responder</string>
    <string name="resultado">Resultado</string>
    <string name="texto_padrao">
        Se tratando da Doença de Addison, (que trata-se da destruição das células do córtex adrenal)
        qual o tratamento mais adequado que deve-se tomar ao se tratar dessa doença?
    </string>
    <string name="action_settings">Configurações</string>

    <string name="curPancreas">
        O pâncreas é um órgão com aproximadamente 15 cm de comprimento, 04 de altura e 02 de espessura (formato alongado), dividido em cabeça, corpo e cauda, localizado na cavidade abdominal abaixo do estômago, interligado por um canal (ducto de Wirsung) à primeira porção do intestino delgado, ou seja, o duodeno. Trata-se de uma glândula anfícrina (mista), associada ao sistema digestório humano, com uma porção endócrina produzindo hormônio, e outra porção com função exócrina responsável pela síntese do suco pancreático, contendo enzimas que atuam na digestão de carboidratos (amilase pancreática), lipídeos (lípase pancreática) e proteínas (proteases: tripsina, quimiotripsina e carboxipeptidase).
        \n\n
        Vascularização do pâncreas
        \n
        O pâncreas é vascularizado pelas artérias pancreaticoduodenais. A drenagem venosa ocorre através das veias pancreáticas.
        \n\n
        Tipos de tecido do pâncreas e suas funções:
        \n
        - Ilhéus de Langerhans (região endócrina): células do pâncreas responsáveis pela secreção de hormônios que fazem o controle dos níveis de glicose no sangue.
        \n
        - Ácino Pancreático (região exócrina): fabrica enzimas que atuam no processo de digestão alimentar.
        \n\n
        Câncer de Pâncreas
        \n
        O câncer de pâncreas é raro em jovens com menos de 30 anos. Ele atinge praticamente na mesma proporção homens e mulheres, em geral, com idade superior a 50 anos, especialmente entre os 65 e os 80 anos
        Na maioria dos casos, não é possível determinar a causa da doença, mas o fator de risco mais importante é o cigarro. Os outros são: pancreatite crônica, aplicações anteriores de radioterapia, diabetes mellitus tipo 2, exposição prolongada a pesticidas e produtos químicos, certas síndromes genéticas e cirurgias para tratamento de úlceras ou retirada da vesícula biliar.
        Os tipos mais comuns da doença são o adenocarcinoma (o mais frequente e mais relacionado com o tabagismo) e os tumores das células das ilhotas pancreáticas.

    </string>

    <string name="curHipot">
        Teste
    </string>

    <string name="curTireoide">
        Teste
    </string>

    <string name="curAdrenal">
        Teste
    </string>
</resources>
